［PHY高手入］點解溫度會影響太陽能電池既電壓同電流？

溫度較高時，current上升，voltage下降
溫度較低時，current下降，voltage上升

上網搵過資料，
當溫度較高時，有較多electrons獲得足夠既energy跳過band gap，所以current上升，呢部份都明（假設我無理解錯）

但唔太明點解會影響埋voltage （唔好答V=IR，因為呢個case V同I唔係成正比）

求PHY高手指教

Push

鳩估
因為除左多左electron跳過到band gap之外，每粒過到band gap既electron都多左energy，所以voltage都高左

利申：physics入面我讀得最差就係electronics

Internal resistance 隨溫度上升而上升，terminal voltage 會跟I乘以R 咁跌得多啲

但semiconductor既resistance隨溫度上升而下降喎
Sor上面講漏左，solar cell係用silicon作為材料

但而家個情況係用semiconductor做既solar cell，temperature increase時，current increase and voltage decrease，個voltage係低左

利申: 唔識

冇得咁比的，你要比較current就要same voltage下先比較到，你要講voltage就要same current下先比較到

下面呢張圖係google番黎，講緊半導體(即太陽能電池) 係唔同溫度下current同voltage關係，你只可以話同一current下，溫度愈高voltage愈低，無得同時講兩樣

source:

咁都要問

純9up:
有條式好似係v=一堆野跟住ln(np/ni^2)咁上下
溫度高左>ni大左>v趺

Sor睇錯左

built-in voltage?

好似係

睇過但都係唔明

Thx bro
但上網睇，都有唔少lab既結果係做緊difference temperature, current同voltage都會同時改變，就係呢個位諗唔明

呢個似係喇
但條式都只係反映左溫度/ni同V既關係，想貪心少少知埋條式背後既意義

Btw，都明唔係所有關係都一定可以解釋，
就好似最簡單既F=ma，要睇三者關係好容易，但要我解釋點解F同m會有咁既關係，我都解唔到（可能我廢）

呢個位關唔關quantum事？
即係過到band gap的electron本身excited去一個更高的energy level，所以voltage 更高 (J/C 的定義)

You need this too.

I_0 係reverse biased current without light